SSH - мережевий протокол secure shell використовується для обміну інформацією між двума хостами по зашифрованому каналу з високим степенем захисту. Це прототип протоколів VPN.
Наразі є дві версії протоколу: SSHv1(застаріла), SSHv2(актуальна).

Приклад використання:
ssh <login>@<IP>:</path> (-p <port>)
ssh root@192.168.88.2 -p 2345

SSH дозволяє запускати команди на віддалених серверах, або навіть, після з'єднання з одним сервером, ви можете підключитися по ssh до іншого хоста.
ssh root@192.168.88.2 -p 234 ssh admin@192.168.44.32
ssh root@192.168.88.2 "ls -al"

Ключі:
-1: Використання SSHv1.
-2: Використання SSHv2.
-4 та -6: Змусить протокол SSH використовувати лише адреси IPv4 або IPv6.
-А та -а: Включити або вимкнути переадресацію з'єднання від агента аутентифікації, такого як ssh-agent.
-C: запит стиснення всіх даних (включаючи stdin, stdout, stderr та дані для з'єднань).
-f: дозволяє SSH-запитам переходити у фоновий режим безпосередньо перед виконанням команди. Тобто переводить клієнта у фоновий режим перед виконанням команди. АБО ЖЕКОРИСНО для входу фонові паролі.
-G: дозволяє отримати у відповідь від цільового хоста роздруківку вашої локальної конфігурації SSH.
-g: Дозволяє віддаленим хостам підключатися до локальних переадресованих портів. При використанні мультиплексного з'єднання цей параметр повинен бути вказаний в головному процесі.
-К і -к: Включає або вимикає автентифікацію GSSAPI та пересилання облікових даних GSSAPI на сервер.
-M: дозволяє перевести SSH-клієнт у "головний" режим, щоб спільно використовувати з'єднання TCP/IP з іншими послідовними клієнтами.
-N: дозволяє блокувати виконання віддалених команд. Корисно лише для налаштування переадресації портів.
-n: Перенаправляє стандартне введення з /dev/нуль. корисний коли SSHі працює у фоновому режимі.
-q: активувати беззвучний режим. Викликає придушення більшості попереджувальних та діагностичних повідомлень.
-s: Дозволяє запросити виклик підсистеми (набір віддалених команд) у віддаленій системі.
-Т і -т: Вимикає та включає відображення псевдотерміналу на віддаленій машині.
-V: дозволяє переглядати номер версії встановленого пакета OpenSSH.
-v: дозволяє активувати докладний режим, примушуючи його друкувати налагоджувальні повідомлення про свій прогрес.
-Х та -х: увімкнути та вимкнути Переадресація сервера X11 для доступу до локального екрану X11 віддаленого хоста.
-Y: Включає довірене пересилання X11, яке вони не підпадають під контроль розширення безпеки X11.
-y: Надішліть реєстраційні дані за допомогою системного модуля системного журналу.
-h: Виклик довідки.
-J: Дозволяє з'єднання з хостом через одни або декілька хопів(jump-хостів)
-L: Використовується для прокидання портів з локального середовища до віддаленого. 
